﻿


> Written with [StackEdit](https://stackedit.io/).
## Políticas de acceso en Apache 2.2

Como hemos visto anteriormente el control de acceso en versiones anteriores de Apache2, se hacía con las directivas  `Order`,  `Allow`  y  `Deny`. Además teníamos otra directiva  [`Satisfy`](http://httpd.apache.org/docs/2.2/mod/core.html#satisfy)  (**Nota: Esta directiva no existe en Apache 2.4**) que nos permitía controlar como el se debía comportar el servidor cuando tenemos varios instrucciones de control de acceso (`allow`,  `deny`  ,  `require`). de esta manera:

-   `Satisfy All`: Se tenían que cumplir todas las condiciones para obtener el acceso.
-   `Satisfy Any`: Bastaba con que se cumpliera una de las condiciones.

Ejemplo:

```
<Directory /dashboard>
    Order deny,allow
    Deny from all
    Allow from 10.1
    Require group admins
    Satisfy any
</Directory>    

```

El uso de esas directiva hacía muy complicado hacer políticas de acceso complejas.

## Políticas de acceso en Apache 2.4

En la nueva versión el control de acceso se determinan con la directiva  `Require`, y las políticas de acceso la podemos indicar usando las directivas:

-   [`RequireAll`](https://httpd.apache.org/docs/2.4/es/mod/mod_authz_core.html#requireall): Todas las condiciones dentro del bloque se deben cumplir para obtener el acceso.
-   [`RequireAny`](https://httpd.apache.org/docs/2.4/es/mod/mod_authz_core.html#requireany): Al menos una de las condiciones en el bloque se debe cumplir.
-   [`RequireNone`](https://httpd.apache.org/docs/2.4/es/mod/mod_authz_core.html#requirenone): Ninguna de las condiciones se deben cumplir para permitir el acceso.

El ejemplo anterior quedaría:

```
<Directory /dashboard>
    <RequireAny>
        Require ip 10.1
        Require group admins
    </RequireAny>
</Directory>    

```

## Ejemplo

En Apache 2.2 podríamos tener:

```
Order Allow,Deny
Allow from all
Deny from 212.100.100.100

```

En Apache 2.4 lo podríamos indicar de dos formas distintas:

```
<RequireNone>
    Require ip 212.100.100.100
</RequireNone>

```

O también:

```
<RequireAll>
    Require all granted
    Require not ip 212.100.100.100
</RequireAll>

```

## Ejemplo complejo

Podemos crear varios bloques como vemos en el siguiente ejemplo:

```
<RequireAny>
    <RequireAll>
        Require user root
        Require ip 123.123.123.123
    </RequireAll>
    <RequireAll>
        <RequireAny>
            Require group sysadmins
            Require group useraccounts
            Require user anthony
        </RequireAny>
        <RequireNone>
            Require group restrictedadmin
            Require host bad.host.com
        </RequireNone>
    </RequireAll>
</RequireAny>

```

## Demostración

Tenemos un recurso que para acceder tenemos que autentificarnos, además a ese recurso sólo puedo acceder desde la red interna. Puede implementar dos políticas:

-   Se deben cumplir las dos: el recurso sólo es accesible desde la red interna y habiéndonos autentificados.
-   Se debe cumplir una de las dos: el recurso es accesible de la red interna, sin necesidad de autentificarnos, y es accesible desde la red externa pero nos debemos autentificar.
